\title{一副群组赛的实战牌例\\
 via \LaTeX}
\author{Ramsey\\
WHU
\date{}}
\maketitle
\quad \quad 在这个月9号的群组赛当中出现了一副非常有趣的牌。以下是一种可能的叫牌进程：
\begin{quote}
	\begin{bidding}
		Pass \> 2NT\> Pass \> 3\c\\
		Pass \> 3NT\> Pass \> 6NT\\
		All Pass
	\end{bidding}
\end{quote}
由N主打6NT定约，联手的牌如下，E首攻\d K：
\begin{quote}
	\crdima{W/All}{%
		\begin{minipage}[t]{\br}
			Play:4/8
	\end{minipage}}%
	{\hand{KJ3}{94}{AJ}{AKQ874}}%
	{\hand{}{}{}{}}%
	{\hand{}{}{}{}}%
	{\hand{AQ75}{AKQ6}{8653}{2}}%
\end{quote}
\section{实战思路}
\quad \quad 让我们先从实战的角度计划一下坐庄。我们的大牌赢墩有4\s+3\h+1\d+3\c 共计11墩牌，只需要做出一墩。一个十分显然的机会是\c 的平均分布，那也我们就可以简单做成。如果\c 不是均分，一个比较明显的机会是持有四张\c 的防守人同时持有四张\h ，这样我们存在一个简单挤牌的机会。熟悉挤牌的同学们都知道，在实现简单挤牌的时候我们需要将输张调整到只有一个。而调整输墩只能发生在第一墩牌（否则\d 会丢掉2墩），因此从实战的角度忍让第一墩\d K是势在必行的。不妨假设W持有四张\h 和\c，E在\d K吃到后转出\c 试图破坏联通，我们只需要先兑现四个\s （N垫一张C） 再兑现\d A回到N以形成如下的局势：
\begin{quote}
	\crdima{西发牌/双有}{%
		\begin{minipage}[t]{\br}
			群组赛:4/8
	\end{minipage}}%
	{\hand{}{94}{A}{AK87}}%
	{\hand{}{XXXX}{}{XXX}}%
	{\hand{无}{关}{紧}{要}}%
	{\hand{}{AKQ6}{865}{}}%
\end{quote}
\quad \quad 现在W已经无法垫牌，如果垫去一张\h 则S的第四张\h 可以做大，如果垫去\c，则N的\c 已经建立。在这里不熟悉调整输墩的同学也可以看到在前期忍让一墩\d 的作用，如若不然，此时W还可以垫掉一张闲张\d，挤牌不能成立。

\quad \quad 不幸的是，在实际的分布下，由于\c 和\h 的长度分散在两位防家的手里，因此简单挤牌并不能成立，很多人也因此打宕了定约，我也是其中之一。四家牌如下：
\begin{quote}
\crdima{W/All}{%
  \begin{minipage}[t]{\br}
     Play:4/8
  \end{minipage}}%
  {\hand{KJ3}{94}{AJ}{AKQ874}}%
  {\hand{82}{J108}{10974}{J1053}}%
  {\hand{10964}{7532}{KQ2}{96}}%
  {\hand{AQ75}{AKQ6}{8653}{2}}%
\end{quote}

\section{四明手分析}
\quad \quad 不过在打牌过后我惊讶的发现这副牌是可以完成的，于是便开始从四明手的角度来思考这个问题。首先的思路是忍让第一墩，打以\d 8为共同威胁张，再加上\h 和\c 的双挤，不过这一思路是显然不能成立的，原因是在共同威胁花色\d 上没有桥引。看起来完成定约需要某种比较复杂的终局打法了，我经过一段时间了思考找到了这个打法，想要自己停下来思考一下的同学可以简单提示一下，要发挥\h 小号码的作用。

\quad \quad 如果你找到了正确的打法，恭喜你！正确的打法是某种复合挤牌，首轮不能忍让，用\d A拿住，之后连打四个\s ，在第三张\s 西家可以安全的垫掉一个\d ，在第四张\s 打出之前形成如下局面：
\begin{quote}
	\crdima{W/All}{%
		\begin{minipage}[t]{\br}
			Play:4/8
	\end{minipage}}%
	{\hand{}{94}{J}{AKQ874}}%
	{\hand{}{J108}{109}{J1053}}%
	{\hand{10}{7532}{Q2}{96}}%
	{\hand{A}{AKQ6}{865}{2}}%
\end{quote}
\quad \quad 在\s A上西家需要垫一张牌。\c 的垫牌显然是行不通的，此时如果垫去一张\d ，庄家可以立刻打出\d 从而做大\d 8。因此西只能垫去一张\h ，这张牌看起来没有很大影响，实际上它使得同伴在\h 上失去了保护。我们让N垫去一张\c, 此时我们再兑现3墩\c 大牌，形成这样的局势：
\begin{quote}
	\crdima{W/All}{%
		\begin{minipage}[t]{\br}
			Play:4/8
	\end{minipage}}%
	{\hand{}{94}{J}{A87}}%
	{\hand{}{J10}{109}{J10}}%
	{\hand{}{7532}{Q2}{}}%
	{\hand{}{AKQ6}{86}{}}%
\end{quote}
\quad \quad 在\c A上，东家需要垫一张牌，如果垫去\h ，则庄家的第四张\h 已经做大，因此只能把\d 垫成单张Q，这时庄家只需要兑现两墩\h ，击落西的JT，再打出\d 脱手，东家吃进之后不得不从\h 75向\h Q6回牌，让庄家的\h 6成为第12墩。
\section{附加练习}
\quad \quad 这就是我今天想和大家分享的一副群组赛的牌，如果大家对这种打法感兴趣，我准备了一副练习，取自BM2000 Level5-A36。按照挤牌大全一书种的命名方法，这个例子应该是一个非常标准的双护张挤牌（Double  Guard Squeeze）感兴趣的同学不妨试试。
\begin{quote}
	\crdima{/}{%
		\begin{minipage}[t]{\br}
			Play:
	\end{minipage}}%
	{\hand{432}{J2}{AKQ5}{QJ109}}%
	{\hand{AKJ10}{K43}{109876}{2}}%
	{\hand{Q9876}{Q98765}{J}{3}}%
	{\hand{5}{A10}{432}{AK87654}}%
\end{quote}
\quad \quad 面对S的6\c 定约，W首攻\s A ，吃到之后续攻\s K，计划如何完成。